---
extends: _layouts.answer
section: content
title: हलाल खाना क्या है?
date: 2024-07-30
description: हलाल भोजन वह है जिसे मुसलमानों के लिए ईश्वर द्वारा खाने की अनुमति दी गई है।
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 584779
---

हलाल भोजन वह है जिसे मुसलमानों के लिए ईश्वर द्वारा खाने की अनुमति दी गई है। आमतौर पर, अधिकांश खाने और पीने की चीजें हलाल मानी जाती हैं, लेकिन सूअर और शराब जैसी कुछ चीज़ें इसके अपवाद हैं। मांस और मुर्गी को मानवीय तरीके से और ईश्वर के नियमों के अनुसार वध किया जाना चाहिए, जिसमें वध से पहले ईश्वर का नाम लेना और जानवरों की पीड़ा को कम से कम करना शामिल है।
